% -*- coding: utf-8 -*-

\subsection{GemBox.SpreadSheet}
GemBox.SpreadSheet~\cite{gembox_spreadsheet} es un componente .NET que
permite a los desarrolladores escribir, leer y convertir ficheros de
documentos de hojas de cálculo a través de una \acs{API} sin necesidad de tener
instaladas otras aplicaciones. 
GemBox.SpreadSheet es compatible con los formatos de Excel 97-2007 (xls y xlsx)
y Open Document a través de la implementación de los estándares de dichos
formatos. Tiene las siguientes limitaciones:
\begin{itemize}
  \item Las imágenes y comentarios sólo se soportan en los formatos xlsx y ods.
  \item Sólo se conserva la información de gráficos y de tablas dinámicas , en
  inglés {\it pivot tables}, para el formato xlsx.
\end{itemize}


\subsubsection{Ejemplo de código usando GemBox.SpreadSheet}
En este apartado se muestra cómo realizar el ejemplo ilustrado en otras
alternativas esta vez haciendo uso de la librería GemBox.SpreadSheet. El ejemplo
consiste en crear un nuevo documento de hojas de cálculo, añadirle una nueva hoja de
cálculo, asignarle valores a dos celdas y salvar el documento. El objetivo de
este ejemplo es el de ilustrar el nivel de complejidad de uso de la alternativa.

\begin{listing}[
  float,
  language = C++,
  caption  = {Ejemplo uso GemBox.SpreadSheet}, 
  label    = code:gembox]
ExcelFile excelFile = new ExcelFile();
ExcelWorksheetCollection worksheets = excelFile.Worksheets;
ExcelWorksheet ws = worksheets.Add("Hoja_prueba")
ws.Cells["A1"].Value = 16;
ws.Cells["B2"].Value = 199;
excelFile.SaveXls("ejemplo.xls");
\end{listing}

En el listado~\ref{code:gembox} se puede ver el código resultante del ejemplo,
en el que primero se realizar la creación del documento de
hojas de cálculo, en este caso con formato Excel, para después recuperar la
colección de hojas de cálculo del documento a la que se le añade una nueva hoja
de cálculo, que será a la que se le asignen los valores numéricos a dos de sus
celdas.
 
\subsubsection{Características de la alternativa}
Una vez introducida la alternativa, se van a analizar las diferentes
características comentadas en la introducción del capítulo. 

Esta alternativa permite trabajar con las diferentes versiones del
formato Microsot Excel y Open Document, pero la modificación de ficheros
xls que hayan sido creados con otras herramientas puede provocar pérdida de
alguna información como gráficos y tablas dinámicas.

El lenguaje de programación a usar puede ser cualquiera de la plataforma .NET.
Esta alternativa sólo se puede usar en sistemas Windows.

GemBox.SpreadSheet tiene licencia privativa, y una licencia gratuita que
permite el uso de la \acs{API} con limitaciones (un máximo de 150 filas por hoja
de cálculo, y 5 hojas por documento).

La dificultad es sencilla pues los métodos son bastantes explícitos, se
proporciona un fichero de ayuda para usarlo con el entorno de desarrollo Visual
Studio, y además se proporcionan varios ejemplos que ilustran las diferentes
operaciones que se pueden realizar.

La madurez y actividad de la solución son más difíciles de analizar en productos
con licencia privativa que con alternativas de código abierto en las que se
puede acceder al repositorio para ver ambas características por tanto no se
evaluarán. En este caso lo que si es muy alto es el soporte pues se puede contratar.

% Local Variables:
% coding: utf-8
% mode: latex
% TeX-master: "main"
% mode: flyspell
% ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End: